外交部發言人汪文斌: 美國在指責別人前應當先反躬自省

主管東亞事務的美國助理國務卿史迪威，在美國參議院外交關係委員會聽證會上，批評中方對基於規則的國際秩序構成威脅。

在北京，外交部發言人汪文斌說，美國在指責別人之前，應當先反躬自省，指誰毀約退群，誰是國際規則的破壞者、對國際秩序構成威脅，國際社會看得清清楚楚，中國堅定維護以聯合國為核心的國際體系，以國際法為基礎的國際秩序，呼籲各國一同抵制單邊霸凌和保護主義，堅持多邊理念，採取多邊行動，遵守多邊協議，強化多邊機構，共同推動構建人類命運共同體。

對於美國駐華大使布蘭斯塔德下月離任，汪文斌說，希望對方今後繼續為中美關係健康發展，發揮積極作用。

加大力度制裁美日歐台澳加，唔好等！唔好比生意佢地，唔好幫佢地生產。

記住：人地錯哂

美國助理國務卿：中國是「目無法紀的惡霸」

邊位？

責任全在......

國務卿蓬佩奧: 中国在指責別人前應當先反躬自省

唔係指責啦，人地都郁手，咁你有咩還擊？ 冇就吠極都唔會有人彩你。

真係好強大，開口埋口就聯合國，世貿

都係想睇呢張圖啫

人地美國已經唔再指責 直接做